<resources>
    <string name="app_name">OmskGuesser</string>
    <string name="start">Начать</string>
    <string name="next">Далее</string>
    <string name="musical_theater_fact">Омский государственный музыкальный театр ведет свою историю с 1947 года, до 1981 года он назывался Омским театром музыкальной комедии. За всю историю существования было поставлено 352 спектакля, больше полусотни стали первыми постановками в России. Спектаклем-долгожителем по праву можно считать оперетту И. Штраус «Летучая мышь», он не сходит со сцены вот уже 38 лет.</string>
    <string name="eifel_tower_fact">Скульптуру \"Эйфелева башня\" изготовил кузнец Константин Бирюков. Вес башни достигает 600 кг, а ее высота составляет более 5 м.</string>
    <string name="temple_fact">Во время гражданской войны был главным храмом Белой России. Был разрушен во времена советской власти и восстановлен в начале XXI века на средства, собранные горожанами</string>
    <string name="orb_fact">Шар представляет из себя памятник Ивану Дмитриевичу Бухгольцу. Шар называют ещё \"Держава\" и он символизирует собой освоение Сибирской земли, и отдаёт дань уважения людям основавшим город Омск.</string>
    <string name="tar_gates_fact">Зимой 1959 года Тарские ворота были разобраны за одну ночь. Существует легенда, что памятник архитектуры разобрали из-за жены одного крупного партийного руководителя. Собирающиеся по вечерам у Тарских ворот подростки очень злили женщину, которая жила недалеко, и она заставила мужа уничтожить памятник. Восстановили Тарские ворота только в 1991 году, к 275-летию Омска.</string>
    <string name="don_kihot_fact">Монумент выполнен из множества металлических частей методом сварки. Он изображает неустанно мчащегося вперед коня и абсолютно статичного всадника. Этот образ иногда интерпретируют следующим образом: фигура коня символизирует стремительно бегущее время, которое пытается подчинить себе непоколебимый наездник</string>
    <string name="dram_theater_fact">Омский академический театр драмы – старейший театр города Омска, основан в 1874 году. Нынешнее театральное здание построено в 1905 году по проекту архитектора И.Г.Хворинова.</string>
    <string name="dost_museum_fact">Литературный музей имени Ф. М. Достоевского в Омске официально создан в 1975 году. Музей размещается в историческом одноэтажном здании 1799 года — комендантском доме при Омской крепости, где бывал и ссыльный Ф. М. Достоевский.</string>
    <string name="stepanych_fact">Омский памятник слесарю-сантехнику «Степаныч» появился в городе в 1998 году. С момента установки он стал и остается по сей день одной из самых фотографируемых городских скульптур. Памятник сантехнику в Омске является олицетворением уважения горожан к профессии. Авторы проекта говорят, что от незаметной обывательскому глазу работы зависит комфорт всех горожан. Любовь местных жителей памятник завоевал еще и потому, что он возвышает простого работягу, а не именитую личность.</string>
    <string name="kolchyak_mansion_fact">Купеческий особняк Батюшкова в Омске — региональный архитектурный памятник 1901–1902 годов, располагается по улице Иртышская набережная в центре города. Здание известно также как Дом Колчака, поскольку в 1919 году в нем жил руководитель Белого движения А. В. Колчак.</string>
    <string name="kondr_museum_fact">Кондратий Белов — сибирский художник-пейзажист, проживший в Омске большую часть своей жизни. Музей Белова открылся в 1991 году, уже после кончины мастера. Но здание для своего музея художник выбрал сам. Экспозиция разместилась в уютном старинном особняке на улице Валиханова, являющемся памятником деревянного зодчества начала XX столетия. В коллекции музея представлены живописные и графические работы Кондратия Белова и других сибирских пейзажистов.</string>
    <string name="mother_fact">Скульптура Мать-Сибирячки является частью огромного мемориального комплекса Победы в омском парке. Она появилась в 1975 году. Автором проекта выступил местный скульптор Д.Б. Рябичев. Монумент был создан в честь рязанцев тружеников тыла. В основном ими были женщины, которые трудились не покладая рук, только чтобы их родственники поскорее вернулись с фронта.</string>
    <string name="arlekin_theater_fact">Это один из старейших кукольных театров в стране. Его основали в 1936 году. Спектакли театра ориентированы на детей разных возрастов, начиная с 2 лет. Также в репертуаре присутствуют постановки для взрослых. Некоторые спектакли были удостоены призов и наград на российских и международных фестивалях, в том числе «Золотой маски».</string>
    <string name="instruction">Добро пожаловать в \"Узнай Омск!\" Эта игра проверит твори знания о нашем любимом городе Омске. При начале игры ты видишь перед собой одну из достопримечательностей города. Когда вспомнишь, где она находится нажимай \"Далее\"</string>
</resources>